明明香港地家庭月入中位數得3萬5 但好似個個都無限金錢咁

尤其廿幾 30幾歲果班後生好捨得洗錢
個個都買車買樓 又旅行 錶 相機 玩具 露營行山
個個星期都去食好野
究竟d錢邊到黎
好羨慕

活在當下

其實只要有屋企比首期其實點玩都得
淨係屋企幫你比5成首期都屈咗機

少年股神, 虛疑幣少, sugar daddy , 大把途徑啦

當你辛辛苦苦 死慳死抵
到你30,40歲買到樓
發覺青春就咁逝去 無瘋狂過

到你40,50歲 有錢都有心無力
俾架靚跑車你都唔夠20歲仔揸錢7咁開心

行山要花好多錢?

🤣大陸一半人年收入一千樓下都買 LV 啦

未計資產

被動收入

可能屋企傳落黎，有幾層樓或者物業呢

30-40萬好撚少錢咋喎..

Ching 2020有玩股票，at least 搵到一球野快錢啦

兩公婆一個做EO一個教書，做十年野都，各升一次職，都加埋13萬一個月…
每一年都幾百個EO入職，幾百個教育系畢業

有冇諗過家庭月入得3萬5已經係全香港黎計最差既一班人
出面普遍家庭都有6萬以上

月入3萬5, 3000萬資產
咁既生活就已經好似無限金錢咁嫁喇
香港真係好多家庭都有

係架，2020年有玩股票

保守估守身家同同輩（無玩股）比拉開5-10年差距

只要冇諗過儲錢買樓同唔介意痴屋企住/住劏房，根本大多數香港人都冇乜財政壓力

兩個保安都唔止35K啦

窮既點會post 出黎

其實如果唔打算生細路
有時死慳死抵買樓都唔知為左乜
咁不如拎d錢去滿足自己好過

依家唔去旅行唔通等到
七老八十身體機能退化哂先去咩
依家唔食好d唔通等到
到時味覺衰退或者年紀大樣樣唔食得先去食咩

抗通脹大招
唔留錢

中位數有3萬5咩

太多屋企有樓 有首期已經屈機

香港人不嬲唔會同你講真心話㗎啦
就算你問嗰啲舊朋友同學都同你報細數

你遲過人入場
而家30,40歲但係已經無發展空間既地方生存
人地已經係成條街成棟樓咁HOLD住
佢地唔壓到你盡都偷笑啦

表面月入三萬姐
但人地個個有樓放緊租

3萬5根本窮到仆街
樓主點解會搵呢啲人黎比

咁你父母呢?
講到自己新移民咁

踩單車嗰班先誇張

咁咪頂多有一層供完既樓囉
好少少既仲有舊爛地

咁你諗下囉，已經好過好多人
大把人住緊公屋

係，不兩公婆有做野，唔生仔，月入4-5萬都已經可以

人哋有家底唔通同你講咩

得你窮
全香港人都好疊水

又話經濟低迷左成年
早兩日去睇車，好多款車已經清哂倉，要訂

窮既唔post 你自自然然會忽略遺忘左佢
得生活過得好既人活躍係你既社交平台

咁你咪會覺得好似個個都好有錢

大把嘢唔使報稅又同你講咩

當你亂9咁Fing錢掛住玩
到你30,40歲仲住緊劏房
你就發覺你後半世都好瘋狂...

唔係得你有呢個疑問啦
係我大個咗知道啲friend就算住公屋，佢哋嘅生活質素係私樓級 其實香港生活唔係連登仔講咁難

個個都買左tesla又話你知咩

因為買左股票

窮人永遠係用最多錢
一係唔知錢要invest唔係9洗
一係就太清楚知道揾幾多錢都唔夠， 洗9曬佢算

住公屋，35k兩條友夠洗有突la

最緊要有父幹

哩個post 係咪講緊讀緊書嗰班
後生係捨得洗錢嘅 因為仲有屋企人做後盾
出黎做左幾年野會開始識得儲錢洗錢
會計劃結婚買樓等等

我識嘅人大多數都係咁 無論屋企有冇錢 都開始計劃未來

花旗銀行公布「2019/2020年香港千萬富翁調查報告」顯示，截至今年5月，推算全港有50.4萬人擁有1000萬港元或以上淨資產，比2018年51.1萬人的紀錄高位減少1.4%，但比去年則回升22%。

真 窮撚人左左ig 都唔點玩
仲不斷post 既係真正無壓力生活既一群

咁唔洗fing到咁誇張..

人玩你唔玩
係咁架啦...
我都識有FD唔玩股票,因為佢細個老豆炒輸左
大屋搬細屋兩次
咁佢自己一個人咪食得清D,玩少D咁囉
唔係話股票一家win,
但2020基本上你買正股...起碼半球都有....

2020年的港成人人均財富，已達到518,810美元（約401萬港元），並僅次於瑞士。截至2019年底，全球共有5,190萬名百萬富翁，香港地區佔其中1%，淨資產超過5,000萬美元的成人則有2,910人。

呢個credit Suisse report

大把人現金出糧/做生意條數trace唔到
做生意真係發左都無人知

股市升返

3萬5供唔到樓啦，新買樓果堆一係兩公婆收入6萬以上，一係父母幹（當然唔排除有一班人叻仔做生意或者炒賣搵到錢）

唔買樓咪得囉
大把人3 4十歲仲同緊老豆老母住

你睇得多show野出黎果班人啫
有一大班做到狗咁好低人工
事實上係香港做公務員同專科，單人搵345萬唔難

小弟 foodpanda 都唔敢叫

呢個係基本生活ja wor
同埋咁ge生活唔係用好多$$姐
好多都係one off 俾左有排用
仲要俾家用報答父母

我身邊朋友個個都得la
你唔得就真係反省下

正正反映到香港貧富懸殊嚴重性
中位數得球幾

（2019）
從財富中位數來看，財富不均程度較低的地區仍然擁有較高的成人平均財富中位數，瑞士第一，為227890美元，澳大利亞以181360美元超過香港的146890美元，位居第二。位列全球前十的其他亞洲國家地區，包括新西蘭以116440美元排名第五，日本110410美元排名第六。

因為柒果一面係唔會post上網

睇中位數咪有呢個問題囉，有時要睇埋平均數。

唔好講供唔供
大把人有full pay樓俾仔女結婚
以前有樓果d早幾年一早一層換兩層

賺完咪洗囉洗完再搵過, 你想死左帶落棺材

唔會有死慳死抵買樓，過得壓力深鬥試既供樓會好輕鬆。低下階層可以博一鋪黎死慳買樓既機會一早ban左

同埋借錢碌卡囉
人一世 物一世
最後都係要死 咁不如趁依家仲後生享受左先算
將來既野 將來先諗

其實香港好多人都手停口停，唔好話人地點解要翻工！

即係點？
平行時空

你唔係專業人士可以咁博下，專業少少既人士單靠糧可以儲夠錢買樓。

下 買一架單車幾千蚊夠你踏幾年喎
上面話行山露營gear個啲又係，買一set夠你用好耐，要個個月換架咩

住私樓，有車位。供完。月俾2500 管理費加埋稅。

月入3萬。又唔洗俾廢柴家用。輕輕鬆鬆玩都得啦。

唔明有咩好比較，要比大把人一個月十萬廿萬啦。

你既講法唔係無道理
不過死慳都係買一層美化版既劏房,
做名義上既業主
咁又值唔值?

不如等抽中公屋好過

因為屋企有物業淨落
唔洗供樓 ，3-4萬好好洗 （無壓力）

俾你又供樓 養父母同仔女 供保險 養車
揾5，6萬都得個挨字 （有壓力）

呢個世界有父幹 就無苦幹

人地就真係叫（生活 ） 無家底只係（生存）

建議你溫多次書先拋書包

唔好咁多比較啦

買樓既，好多都係10%首期 2份供
d半新/新樓 細細間 望落好似犀利個d 其實都係幾M 首期幾十萬

去玩既，玩個陣咪會post相你睇，但日日都去咩
去親都post下 咪搞到你好似成日都見到咁

買車買錶......樣樣都有得分期供

可能年紀漸長 近1/2年 我都有唔少fd買左樓/結婚

底層20%係你果個post講既「好多人」

頂層20%係呢一個post講既「個個人」

明？

ptgf

TSLA送錢咁大件事冇人講？

人地慳果啲位又要比你睇咩

股票唔一定賺到錢，番工一定賺到錢。唔好將某樣野放得太大以偏概全。

月入三萬五唔代表收入得三萬五

朋友就係咁
一屋幾兄弟姊妹 屋企人留一層樓比佢地
所以個個都打19 工

旅行 錶 相機 玩具 露營行山 用得幾多錢

買車買樓都唔係個個都買到啦

住公屋以經生活質素最垃圾
窮到唔敢同女講住邊

無限錢果班人係因為佢地有錢先周圍玩再post上網先易比你見到
窮果啲你冇咁易見到姐
你試下唔好上網係深水埗住一個月劏房
你又會奇怪點解中位數35k啲人都生活得咁辛苦

家庭中位數35k
玩得起個班絕對唔止搵35k啦

閒閒地一個月最少50k
供樓養車都仲有錢剩
仲未計有啲夫婦每月夾埋搵100k以上

信垃圾數據就死得啦

你都係買完一次用幾年啦
同埋可以問friend 借gear 架

30幾歲唔洗D錢擺到死先洗??

因為人地識得二手放番出去lor
買左番黎upgrade左舊既唔通keep住一世咩

Benz A系，當a250新出，36期供款 每月先五千有找。。揸到一半賣返俾benz/ 2手市場又得，根本無壓力

香港人正正常常有手有腳都搵至少3萬啦
仲信d 19數據打飛機

勞都有得分期供+借錢易

好景時單靠奢移物質野好難睇穿一個人係咪真有錢

潮退仲見到隻勞先算

係香港逼我成為低慾望

有同事買新樓又新又大
但供樓仲平過買舊樓既人

因為屋企幫佢俾左一半
輕鬆供樓

每個人用錢，都有唔同嘅方法。睇IG 根本無意思。

表面上你覺得人哋渣㗎跑車好威，但係背後好可能人哋真係死慳死抵。又或者人哋真係投資有道，又有可能人哋平時月入20K...但年尾出20萬分紅，夠錢一炮過買車。

又或者你見到人哋去旅行好似好捨得洗錢，但係分分鐘平日為咗慳兩蚊而飲熱飲...

利伸：身邊大部份朋友，無論白領定係藍領，收入都高過我

無限qe 係咁

因為無錢洗果d post 唔到ig 比你睇

你亂fing就乜都冇
人地亂fing完仲有爸爸

依個plan 3年要還車比benz 點賣

有啲野後生時唔玩，老咗就唔好玩

你見到嗰班都係有錢 冇錢嗰啲番緊工

養車呢加野，真係平有平養。
識人月入大概得23K...但屋企住元朗，有爛地泊車。

識有個fd揾萬3, 日日食好野，百幾蚊餐，so what
條仔有錢又有樓，驚閪

捨得洗錢同佢本身有無錢無咩關係
做文員仔搵12k一個月,你都可以係人地面前個個月駛12k

又其實200x grad
做左十年野都會係中層
唔通係clerk
35k都正常

當然行頭有機會息微或突發收皮 eg merchant airline

所以唔係佢地好有錢 佢地係捨得洗 你都可以不過你唔捨得

睇一個人有冇錢 係睇佢資產有幾多 唔係買嘢有幾多 買返嚟果啲都係債

巴打係咪唔識計中位數

老豆有

你問我呢啲數維穩用途居多
啲窮人見到以為自己原來唔係真係咁窮, 咁就唔會作反
或者令到有啲人覺得原來自己都ok喎, 咁就唔會再求上進, 繼續自high, 上面嘅階層又可以保住既得利益

個個講2020
唔講下2019入左果班
有錢洗果班日日打卡你咪見到
冇錢洗唔通上網同你講
返多個鐘唔好
根本survival bias黎

咁呢d就笨柒
任何野都要拎個平衡

Ching好波

大把人既收入冇如實報啦 地盤 炒散 freelance slash jj 搞生意

後生捨得洗錢係因為多數上一代既屋企人有錢先肯生，真正要捱窮既好少人

邊個信中位數真偽得35k
求其係街搵個4張既中佬都5,60k 人工啦

大把有錢人
打份風流工

努力留喺香港
不如去其他地方努力

聽過有d住緊公屋既都有樓收租

我覺得超有錢同極窮既人係少數，大部分人係夾心層

你唔諗下以前d人一年幾次旅行
只係唔係香港洗錢

冇後代儲來做咩

其實兩樣都多
不過你印象中有錢人多, 係因為有錢人會出街
窮人一係大使充大頭鬼, 戴晒名錶揸靚車
一係就乾脆連街都唔出, 所以你唔感覺到佢既存在

咁嘅人生好難受。。
唔一定要食好嘢
但講緊用多二百蚊都唔得 呢個人生好多限制

其實你諗下就算班腥移民落到黎，一家4口排公屋，拎老綜，讀書車費唔洗錢，老豆老母做散工收現金，生活質素仲好過40k供緊樓既人
真香港人窮既真係住緊100呎房，但多數上左年紀，冇兒冇女

退休錢唔使儲㗎

即係成年人差唔多每六個人就有一個人 有一千萬以上

正正常常返份工都過公屋入息上限

同埋樓主你拎月入中位數同嗰班”30幾歲後生仔”比較，會唔會搞錯咗啲嘢？？冇人講過”佢哋”本身係$35,000收入。。

秒樓主應該全部野都full pay買全新又唔會放舊野出去

痴撚線
大學生非專業都唔易
香港7成無讀大學附近有乜嘢工可以有3皮

大把人有錢,只係你無錢姐

全職上連登囉

大把公屋仔皮幾 買車

而家呢個時世我都預自己唔會好長命，真心覺得想洗錢就洗，唔會諗太多

買左渣打，匯豐都死得

吹大D
fg今年都25K啦 家庭月入中位數點樣35K

Fg 13-18k la

富士山，喜馬拉雅山

市道唔好擺明係HR作出黎想壓低人工

香港人好多係靠被動收入
收租同炒股
番工只係kill time

買唔到樓嘅上一代

一係懶
一係蠢

害死下一代

其實錶 相機 好多玩具，你唔玩嗰陣係可以變賣
個價值都喺返到，當係資產睇會好啲

行山野就唔知 唔玩開

正路啦,依家事但一層5百呎樓都接近1千萬啦
好多n年前買落

搵錢都係為生活姐

死草錢爛草錢，之後步入中年，人生就這樣完了

15年前香港有幾多私樓，就大約等於香港幾多戶人大把錢洗，一戶再乘3 or 4，者係大撚把人

平時謙虛 d窮撚呷窮個陣唔出聲咋

跟住啲女又笑人地盤佬籃領 無前途

on9 揮霍日日去酒店staycation
食過千蚊餐先同你講姐
果啲咪上哂IG Facebook比人知道佢有米囉
實際有幾多個係月光族而有家底 心照啦

唔通默默儲錢有幾球野等買樓
你又會知?

今年fg 非專科 工都揾唔到
揾到多數得13-16k

退休有財富=唔洗休
冇財富=玩夠排公屋

咁多人拖低條curve

我見身邊好多都有玩股票
但我諗最主要係大家都唔會再諗儲錢買樓
以前就話慳啲都有個機會可能買到
而家根本係冇可能

玩咗hsbc 嗰班呢

香港有錢人真係多得好誇張
買起你美國一個州都仲得

same

香港係全世界第17有錢嘅國家 有錢過俄羅斯 比利時

花果山

根本依家玩法只可以係你退休REVERSE MORTGAGE, 之後仲要80歲都退唔到休

撈左底 又贏

留咁多錢係度仲咩on9 俾共產黨？
而家先來買樓等於倒錢落鹹水海

笑還笑 錢已袋 邏輯冇衝突

thats their choice. i dun want to produce a next generation that suffer the same fucking thing i did

成日都覺得呢個3萬5係假嘅
講緊一個家庭喎，就算冇小朋友兩公婆可以行到去結婚應該唔會每人搵2萬都冇掛

好景先畀你睇，仆街個陣冇人知。

Model3係Tesla嘅cheap嘢俾啲冇錢買s又要揸Tesla 嘅人買

我就是反例

瘋狂做野

兩公婆大學畢業，當你三十頭，加埋月入6萬，供埋數都大把錢洗喇 （生仔就唔得喇當然）

睇完搖曳露營靚gear真係要
睇完當去左算

咁如果其他國家都拎走頭幾名富豪，排名係無分別

上年幾有錢都去唔到旅行
多謝武肺啦

Why not

都要本夠多先得架
得幾萬玩到d乜
正常都唔會一開始買就allin 晒tsla nio

裝備都貴架

留錢比仔女最on9

識玩一定公屋

睇吓你抽到邊啦

又旅行 ?

YOLO

fing到咁上下
父母過身又有一大筆錢有樓
驚閪咩 窮撚先驚架啫

真心

只要屋企有樓 父母幫手出曬水電煤

就算萬五都洗得好開心

D錢留黎做咩? 都唔知過唔過到今晚

有冇睇到壹週刊月光族特輯?

因為show off唔到既野 根本唔會放上fb ig
你會唔會平時搭巴士 食大快活 買759放上去share ?

正解 手機電腦相機手錶遊戲機全部都係買返黎可以用幾年 同埋有左自住單位 供樓支出會隨住通漲負擔越來越細

雞

同人講咩村有咩分別

香港資產中位數係世界第4高 高過美國2倍幾
就算係普通香港人都好有錢
香港有錢程度係好鬼誇張

世界唔係睇入息，係睇資產

無限金錢係因為佢地既資產產生到相當既現金流 (eg.收租, 股息)

Sorry 我一開波就all in long call

月光族咪咁囉

證明貧窮真係限制視野

仲睇家庭月入 睇資產啦 香港係近年發展先慢

大大話話都有2代人 食住中国白手套同經濟起飛條水 留低幾多資產比下一代 同埋大把人報細數/做現金生意

你係都要睇月入中位數都得 放落全世界睇都係頭10內 窮得去邊 所謂窮都係買唔起樓姐 你話去旅行 消費能力真係好高

得罪講句 兩公婆做譚仔都月入3萬幾啦 講緊呢啲係算低層工作

呢班都好願意洗錢

唔買樓，同屋企人住公屋
根本搵2萬中已經勁好洗！

等到高血壓冇得跳BUNGEE JUMP
糖尿病食野要就住就住
老左連新學單車都唔敢踩快

俾我就後生做算
我已經慢過人

屌其實依班係咪以前追羅力威同惠康宏果班嚟

because not everyone is an asshole like you

香港人最鐘意炒野
波鞋，iphone, 鋪，口罩
以上我都親身識人發到豬頭咁
仲要30歲都未夠
但同佢地出街都係u記頹look,舊iphone
香港大把有錢人唔係靠正路打工啦

其實你當一個後生搵兩萬 係屋企住 唔急chur買樓
一個月3000基本飲食 3000 家用 1000交通 3000草 仲有1皮去洗啦 睇你取向姐

好難問得到喎
網上世界嘅人現實有各自嘅圈子
好難quantitatively指出實際數據
而大家又對政府啲data好大爭議

利申: 認同曾俊華中產論, 因為香港有錢同passive income嘅人太多

好多人買電話etc 做分期/ 結餘轉戶姐。90後係肯使錢左，我呢啲80頭仲有上車希望，咪慳住使用黎買樓，無希望咪拎黎旅行，都幾好洗

香港各大家族都係炒地炒樓發達，佢地幾時有講過努力返工出糧會發達

貧窮限制左人既思維

露營行山平有平去，貴玩都好難同前果幾樣野相提并論

你估個個同你一樣住劏房

錯覺嚟，
你見消費得嗰啲就已經上咗岸，
其實仲有一大班窮人喺屋企bam埋你睇唔到啫。

唔洗羨慕

小弟搵5萬一個月

但你講嘅興趣一樣都無

放假剩係屋企打機

洗幾多錢根本同收入無關

人係只會將最好果面比你睇 身邊大撚把3x歲既無積蓄 啲錢拎晒黎玩女

黑社會
炒股

好多未結婚又同屋企人住嘅fd都係咁
養車 未有武漢肺炎之前成日去旅行(年年去幾次日本，歐洲就幾年去一次) 個個weekend出去食好嘢/飲酒 課金打機 潮牌/相機/錶/hifi是但玩一樣 仲要有多餘錢讀master
但都係普通家境，普通收入，都唔知邊度搵咁多錢做呢堆嘢

赤柱

我都覺得係咁

係香港，唔生仔，人生已經勝利咗一半

住公屋生活質素先好
唔洗儲錢 唔洗供樓
最好咪過資產上限

連登仔點止3萬5

我啲親戚住公屋，揸車，靚錶，full frame 相機連幾支靚鏡，去旅行，食好嘢，乜柒都做齊。幾開心吖！

有分期既話有幾難，做保安都可以年年換新iphone喇

最大原因係有好野玩，好野享受先會放哂上網分享出來，即使賺緊5$ ，好多人都會拿4.5$ 去享受再哂出來，無人會分享食屎，住狗屋，所以你先有咁既錯覺。

無錯有錢人係多，但窮人一定更多。成日提千萬資產富翁6:1，其實好多人係自住樓，香港地資產對佢地生活質素係無影響，另外你將個數乘大佢，100萬有錢人其實係同時有600萬窮人。

另外成日講好多有錢人無報稅影響中位數，其實有更多低收入士無報稅影響到，而且窮既做散工會比有錢既更多。

成個post講到好似窮人係少數，不斷吹有錢人先係正常人，連登仔真奇怪。

幾多錢先有半球...

唔出奇
上一代正正常常搵錢真係太易
屋企有一兩層差唔多供晒嘅普通樓其實唔難

老實答你，係冇感覺，因為仲要日日返工，最多間中一餐食好D

幸存者偏差 你見股市嗰個賺錢 咁邊個輸

fg 都60k

除左買樓，其他野都係可以平有平買平有平做。

父幹嘛。
好多都有屋企人俾首期或有幾層樓揸手，
仔女大咗就俾佢哋結婚後住。

中位數？ 我同誠仔戶口中位數過億添

risk return 個relationship 未搞清楚就咪係度吹奏啦 中學畢業未？

其實買唔起樓咪租囉，香港入息中位我當兩皮，住遠舊少少一皮野，淨番一皮月光其實好好洗

好多連登仔唔信
淨係話公屋多白卡佬，事實就少之有少幾千蚊租份糧可以鳩fing, 仲一年免租一次

無問題 埋單必備

咪係，以前上司7、8萬一個月咪又係咁過，有錢唔使返工啦

真。除非識錢搵錢草到一個數就財務自由就話姐

實情係呢班人草完一層樓又一層樓，都係做到退休，比層樓個仔，呢個就係父幹嘅寫照。
香港人太鐘意番工

唔通窮撚平時係屋企用鐵兜食隔夜飯又打卡俾人知咩永遠只會拎最好嘅一面俾人睇

連登仔好多都係今年先開始炒股

洗錢可以疏爽d，選擇多d咁囉
但係仍然要靠住份工

因為有啲人嘅鄰居真係好撚痴線
如果你抽倒附近都係正常人個地段又好咁你咪賺咗

其實得閒返下pt
加埋屋企比下零用錢
真係唔難做到(除左車/樓)

你冇幾皮野一個月點有錢買股票？

幾多錢呀

好多窮人你睇唔到

你剩係睇到佢地洗費一面

我夠見個個公屋學生人人用iphone 12

公司低grade過我既同事個個換哂新電話
我多佢一倍人工都用緊iphone6s

要睇戶口先知真章

有雞先定有蛋先
專業人士多閒錢，鍾意玩玩具又得，投資又得，驚閪

睇資產
唔係睇收入

基本上我地依代人都係鬥緊上代既人成果
鬥大家上一代當年買咗幾多樓 升值咗幾多
再一代傳一代繼承落去繼續滾存

所以從頭開始根本好難
除非你要人工大幅拋棄人地好多

唔係掛 兩公婆是但一個係護士已經高過

買唔到樓
寧願拎嚟吃喝玩樂又同你講咩

其實香港地大把有錢人 AE黑卡最多既地方都係香港
好多人以前幾十萬層樓, 之後近呢10幾20年內放返出去都翻左好多倍
好多人月入唔多但有好多銀行存款

公屋大把依d 家庭
不過樓主講個d 唔係依班人姐

香港係父幹為主
仲focus 月入幾多真係無意思

首先你人工要跟到通脹升幅

現實係香港 70%+ 私人物業係已供滿

想窮都難

捉到隻政府狗

輸錢果班唔出黎咋

講真，不如去外國闖蕩下好過為層香港垃圾樓啦
利申：業主

真

鮑鮑換包包

你睇人好 人睇你好
你又點知人地背後係唔係為左玩車捱面包
定係屋企人俾錢，一或本身搵好多
邊個知

真。35k，如果需要交租/供樓，根本係生存唔係生活。

當然你可以繼續痴屋企住

但其實去到咁上下歲數，你父母退哂休，你就會發現一係就咩起哂成頭家，一係搬出去。根本無顏面，再做啃老族

咩時代？仲以為財富係慳番黎？

兩公婆
有穩定正職
被動收入
唔生細路
其實已經係 easy mode

成班炒美股 炒Bitcoin 搵到錢冇話俾你聽姐

辛辛苦苦夠錢買樓結果律師搵咗黃馮

係屋企從未叫過任何外賣...係試過返工幫老闆叫foodpanda
搭車從未叫過uber

九十後本身屋企最易好景
你諗下佢地88-94出世果d
佢父母生性既都識為迎接佢地出世買樓，公屋轉私樓
果時搵得多既買私樓，搵得少既買居屋夾屋
由果時幾十萬升到而家千幾萬，再加埋屋企投資下
所以除非住公屋或者97時炒樓炒到破產果d
唔係大部分90後自己本身家底好穩健
無後顧之憂

有丁權丁地

我有啲女仔fd日日吃喝玩樂 無正職最多炒散 都可以買靚衫手袋 岀入的士 嘆貴tea 我都唔知點解

我都同意一定要識投資玩下
但連登成日講到咁簡單可以不勞而獲咁發達
其實我覺得會害咗人

因為真係好多人好有錢

十分同意
就算唔玩都要識下
不過唔好當100%會有賺
心態好重要

得一千個EOII點每年幾百個EO入職

個GRADE編制得3千人

你講咩
樓主就係話35k咁撚少
點解身邊d人好似無限金錢咁

幸存者效應姐
唔通買唔到車樓又會 post 上 ig 同你講買唔到咩，你淨係會睇到啲買到嘅人嘅post

好老實果個年代願意穩穩陣陣做人既
今日係豐足既收成期架喎
咁當然中間97、03捱唔捱得過都好關鍵，尤其做生意果班
咁後生時今朝有酒今朝醉既，甚至行差踏錯既，冇得好講
咁講真甘於平平凡凡穩健儲蓄過一世既又有幾多個

仲有老師又點撚樣10年升一次

懷疑中學生FF

問銀行借咪得 唔係邊黎m2 m3

入場時間真係好重要。

佢計家庭
兩個點都有啦

根本唔需要無限金錢，搵35k一個月，當供樓+養車用20k，仲有15k一個月可以用，只要唔拍拖結婚生仔比家用，已經可以做到曬你講既野

人地背後既付出/辛苦既一面你睇唔到姐

我自己有揸車 都有樓
d fd 都會話「條友大把錢 供部車xx萬」「d錢都係儲黎買多層」
返工d 同事會問我 「其實你洗唔洗返工」

我條女就覺得我好似攞綜援咁撚樣
佢真係咁講

乜撚都話無錢
「個褲袋穿洞又唔買
買件衫又格曬價
買樣嘢貴少少又計好曬d信用卡優惠
繳稅都慢慢攞八達通du
自己係屋企會食d 20蚊自熱飯」

唔通ed嘢我會post上ig咩
（熟個d會分享）

要po都係po新錶啊新車依d啦

你見到人地係ig post左樣貴嘢嗰陣
可能人地背後省錢省左好耐

其實佔中完嗰陣已經轉咗玩法
好多都變成表面黃 心入面早就有個算盤
不停同自己講 過到自己過到人

當連登到呢刻仲吹緊aco嗰陣
由當年開始 有幾多男嘅去做紀律部隊
女嘅一係EO 一係RN
剩係計起薪 咁嘅組合起碼5皮up

依家疫情咪睇到有一班八九十後真係唔受影響
係真係有人中之龍 但有更多嘅人 已經入咗體制

所以喺連登出post屌醫護屌公務員
係會有好大反應
因為你打破緊佢地嘅自我催眠

係呀
我識兩個90後
阿爸揸的士，阿媽家庭主婦
90年代時公屋換居屋，又儲左d錢買左個的士牌
而家樓又成千萬，個的士牌升到六百萬賣左勒
咁樣揸下的士都有二千個身家

後生呢代多數有幾多洗幾多呢......
無幾多個有儲錢
同歐美日文化發展好似....

35k要交稅架

講到你做嘢做到30 40歲就一定賺到有錢買樓咁
排公屋最實際

以前都唔儲 而家儲錢為移民

供樓+養車20k？ 你係咪未計生活雜費？
而家大部份人都用林鄭plan 上車 比2-3成首期 月供起碼都萬六以上 你仲未計水電煤差餉地租管理費
可能供樓都講緊要20k
你養埋車油錢燕梳停車場錢都唔少 20k可以做到d咩？
你仲未計兩公婆一日三餐 生活人情 基本消費
其實35k只係岩岩好夠你過一個好簡單好簡單嘅生活

香港公屋不了

幾萬買哂call 推2-3隻就一球啦

我老婆升左eo1
而我就係升唔到SGM果個

total around 70k
主被動收入加埋曬

有母幹 所以有被動收入 都係租金股息之類

但我可以講
我絕對無過緊70k既生活
每個月15k 供樓供車
再月儲接近40k
跟住交曬屋企所有雜費

但我炒親都輸點解會咁 唔通整定

乜你覺得PTGF同舞男會報稅？

嗰個係中位 唔係最高位

條命要你發你瞓係到都發
要你窮 番足24 都窮

自己呢代冇父幹仲唔努力 到你個仔個代都係窮撚 講完

可以問朋友借/租
就算想換
都可以賣左佢
Carousell, eBay等等

真 所以我唔炒 試下跟連登仔 all in arkk arkw 呢類etf睇下會唔會燈爆美股

毒撚有女結婚先算啦

至弊係自己30 40歲先買部錢七
隔離個20歲仔揸部波子一球幾

扮窮多姐
同埋好多都有層供完既樓
甚至有幾層物業
根本係玩曬

而家買s先on99喎 3 仔仲型過s, software / hardware 都新啲

有啲人私下有做foodie、KOL，
只要有1000個followers，
通精就會開始有PR sponsor佢地，
或者經人介紹去做，
例如：酒店包一晚食宿、幫手寫食評、護膚品...

利申：做foodie。

另外，有時返工，
都會有免費飛、現金券、禮物之類收。

最緊要識得止賺止蝕

要你買中升果啲囉，
股票有升有跌，
而你打份工，就算跌6萬，
咁你都有份工頂住

細樓仔 攞去租比人

新寶馬 都係d 平款 但d女都唔識分㗎啦

3年

所以sns絕對係商家最強拍檔
本來覺得無特別都變到好想買

舊年免左3次

尤其兒登仔咁反對養兒防老 自己40歲又仙都唔仙

仲有一大班一萬以下未必咁容易接觸到

個個月洗凸

好多後生唔洗煩住屋問題，二萬一個月，生活都可以過得好豪爽
追新電話、砌高階電腦、一年去幾次旅行
奢侈品就可能難追款，但生活絕對唔差

理人咁多做咩 朋友開二手車行 淨係幫人搞上會賺既回贈已經好過本來賣車既賬面利潤

仲有個公屋舊同學走去分期供隻錶然後食飯係度曬然後同我講如何保值 升值.......有利潤空間都俾二手水貨錶鋪賺曬啦仲未計分期既利息手續費....仲有折舊.....

問銀行借就有，冇得還，最多咪破產，4年後又重生。

我就係你講個d人

基本收入33k, bonus/ commission ~$10k(岩岩今個月冇）

有養車，無供樓（早排都諗緊應唔應該買），相機（以前有玩），玩具（一路有玩），旅行（一年幾次，唔會豪遊，但會搵好野食），平時飲下酒（唔同時期飲唔同酒，e排興飲sake)

我覺得自己算係及時行樂型，但其實當你要買樓，成家立室，你可以再努力d 搵多d錢，唔一定要降低生活質素。

你話老左冇錢醫大病，咪買定高端醫療做保障囉

佢個月入係咪唔計股息同收租？
係嘅話計埋應該高好多
我一家四口而家我都番埋工淨係人工都240k
但我地都係啲中層人士 唔係啲咩勁嘢
成日覺得香港人話窮都係窮極有限

其實依家好多人都唔係一炮比ga啦
尤其有啲村屋唔洗比泊車錢
慢慢供車一個月都係比3000幾4000
所以唔出奇

搵幾萬都叫霉

條友話買下股票賺幾萬一個月？
人地本金幾多？你有冇？冇就收皮啦

咩叫講黎講去都係投資？成個世界都係投資架啦

同你呢啲人講理財真係辛撚苦 唔怪得你咁霉

租俾人已經識玩，遲下升值個回報大

收租收已經另計，到你結婚就有地方住

有3萬5咩?
之前睇得2萬幾

不要再說了！

供得咁辛苦 2047咪又係化為烏有

買一次用好多年 抵過去個d staycation啦

行山要錢咩森度遊

係咪計埋大陸黎拎綜緩果d

專業人士唔代表無投資，
反而可用作投資嘅資源更多，
容易獲取低甚至零成本資金，
兼個個月自動補血1x萬，
唔洗搏盡行 balanced approach 已經生活好好。

唔通學連登股神 all in call 賺一筆 但又成日嘈樓價貴。

上年股市都執幾十萬啦
搵三皮幾 又唔洗供樓
大把錢可以fing

開多幾張信用卡咪得囉

黃賭毒

因為佢哋有兼職性服務行業囉。
家陣後生同個唔識嘅上床就好似肚餓要食嘢咁最緊要有錢收。

1層樓點夠佢地幾兄弟

因為冇可能買樓，將啲錢放返出來。

1. 被動收入
2. 做老闆
3. 唔使做淨收租（被動收入既極致）

打錯
每人一層

唔好傻啦 讀書個時有屋企人做後盾 到出嚟做野都一樣有屋企人做後盾

好多人根本就冇擔心過咩首期既問屋 全部屋企人搞掂 甚至有啲畢業禮物就係一層樓

係職場見到既90後00後根本大部分都係賺錢買花戴 每個月支出仲高過份人工 不過就完全唔使擔心未來 因為屋企已經安排好曬

750萬人計，每十五人就有一個千萬富翁。

個比已經有問題，研究生畢業五年應該同大學畢業十一年嘅人比較。

有錢唔係正職收入，而係被動收入同資助。 靠人工指標只有底層先至睇。 。

有冇諗過係買唔到樓先洗錢
買唔到樓既責任政府佔大多數
香港人正算高 但係就大把人買唔到樓
如果唔買樓 你就可以過比大部份國家好既生活

冇家底既人 不如痴父母或者住公屋
好過你唔洗錢到50歲先有間高級劏房住
到你50歲供完層樓 就算到時有錢玩
都冇體力 冇朋友同你去玩
識一個人 佢夢想就係係蒙古草原騎馬
但大個左搵到錢 都冇能力去
去行山 露營 影相 旅行 單車
呢d全部要體力 唔係話老左做唔到
但係玩既程度唔同
老左係玩番d舒服既野
去番舒服既行程 有局限性
唔係度度都去到
同埋人人追求既生活唔同
人地係搵到錢 過自己想要既生活
你係想依家慳啲 未來過好既生活

咁睇你行去咩地方啦。如果你行去商業中心，你一定睇到個個排隊食貴野， 一街都係潮牌， 一街都係靚跑車。因為窮嗰班唔會出嚟。但如果你行去食物銀行，咁你又會見到好多貧苦大眾。

喺中環，你可能搵一個中佬，佢月入可能真係有50K...但係你望吓屋企樓下個中年保安，佢有咩可能搵到50K。

PS 得公屋得天下，好多所謂公屋户，除咗食政府，很多人偷偷地出去炒散，加加埋埋仲有錢過打工仔。

有咩出奇淨資產真係大把人有
好多人層樓買返黎3,4百萬,十幾年前,依家升一個double
以前7,8千蚊一呎,依家都double,所以好多人唔驚,供完又可以儲錢幫仔女,因為仲未退休
利伸,窮撚

幾多年先有一年好似2020咁
之前有邊年會成個股市爆升？

300萬買股票 睇你玩唔玩得起

2020前有邊年都係成個股市爆升

不嬲都平行時空
香港有錢人太多，中環d 高級餐廳多人食過d 平民黃店

好簡單
如果你生存係一個1000人嘅50k月薪以上圈子
咁你點生活點行都係撞返果班人
咁你咪會以為個個都係咁

唔好成日眼見就覺得自己睇野係岩
你一日得24小時, 莫講話要做到有1000人嘅社交圈子/接觸
幾百個都好盡
你自己覺得係呢個1000/7500000嘅sample size入面睇嘅野會唔會準?

我個fd都攪笑同老婆加埋月入得40k 夠膽死買層500 萬樓上車 其實佢地本身都可以痴屋企住 輕輕鬆鬆過而家自己攞黎on9

你要洗突先有姐
人地可能唔洗既

24歲揸 maserati
sorry lor

係呢......
以前儲錢為買樓
宜家儲錢為移民......
可悲......

目標之一 係35歲前可以買到架保時捷

不如師兄查吓活在當下點解

depreciated + 牌費 + 保險
加加埋埋一年幾廿個
加油

成日諗 幾錢身家可以carry得起依類車

計埋不動產咁就個個都有米啦
香港樓價貴撚到癲

計現金/流動資產雖然都好誇張
但應該唔會係第4了

唔care depreciation
有散紙三年換一架新
應該就carry到了(好多有錢仔一年換一架）

我最多都係買二手
一年我諗唔洗幾十既

10萬蚊一隻錶供36個月你都得

叻喇叻喇，啲女俾你溝晒喇

冇錯，買得起，養得起，唔等於carry得起

窮嗰班唔出聲姐
你咪唔記得咗佢哋囉

人地外國抗爭係為咗錢，香港就為咗自由。
明明乖乖地唔反抗仲大把路數

香港人好叻扮有錢

月入三萬就扮五萬
五萬就扮十萬

係囉, 我都想同樓主講, 你對比下係行人路行緊有幾多人, 同身光頸靚既比又有幾多人, 只係樓主將有錢果堆放大左黎睇咋

淘寶full gear一千有找

唔好上咁多連登ig 啦
唔通我post d 窮閪野出黎比人睇咩

窮個堆你都唔會知啦，佢地又少玩social media，甚至你自己都少接觸個d人

stimulus (刺激)呢家野
如果長期keep 係一個水平
個人就會fatigue, 冇左個感覺

所以你cafe個例子簡單分有兩種人
第一種日日食茶餐廳M記，久唔久食好d，例如cafe
第二種日日食cafe,久唔久去酒店high tea
其實仲有第三種，就係日日酒店high tea 久唔久去下平民地方獵下奇，不過比例太細就可以唔講

咁要知係第一種人多定第二種人多，就要睇比例。好似比如同區cafe 一星期serve 到幾多個All day breakfast比同一種群人（後生情侶），去比較同區up dup 地踎餐廳同一時期喂飽左幾多同一種群。

之可能就會發覺，食cafe清一式後生，但唔係全部後生都食咁貴。

上連登 無窮人

冒牌野巿場金額總量同真野係一樣
但價錢係1/4,50

即係係中國見到條友拎住個名牌袋 勞等等
有98%機會以上係假野

一成上車你人工要好高先做到..
如果你老公婆35K根本冇可能做到9成上車... 8-9成上車係for高薪人士而又有少少錢嘅人去買樓

因為有$人訓係度唔洗郁都會自動波有錢流入
淨係一項做到private bank客，可以借超低息平$，有資格入場投資比市面相對超安全又高息既債券/投資產品，窮人冇份join
加上有錢自然可以創造被動收入組合，逃出到中共國魔掌就可以係自由世界享受人生同資本主義

無女 sor

聽佢講比左兩成首期 供緊13k-14k 咁撚有食飯呀有撚排佢挨

因為好多 額外收入 無計入統計
主要係 股票 副業 做教練 開ig shop 等等 全部現金交易 無得追

同埋唔好再信乜鬼中位數統計啦
係啦你搵得多過中位數少少就好開心？

望下出面個世界 你應該都知要搵中位數兩倍以上先叫做生活 唔係生存 唔好再用中位數打飛機

了解下其他人嘅圈子 家庭搵七萬以上 甚至一個人搵七萬以上 係好撚多 擴闊吓個圈子把啦 唔好俾貧窮限制思想

其實係香港基層家庭數目太多拉低左個中位數

好燃同意，所以我40歲前就供完

24歲揸瑪莎都無女
敢問閣下尊容？

唔該晒陳同學幫我解答

你追緊果個女神可能都係我SP

唔好傻豬 從來得女追我

新一代
好多後生唔洗交家用
同埋屋企層樓斷供，樓按 按一按都有百幾二萬百洗

新一代
好多後生唔洗交家用
同埋屋企層樓斷供，樓按 按一按都有百幾二百萬洗

香港得30%人住公屋

香港係小康階層最多
即係屋企層私樓斷供
現金資產就得100萬以下

冇錯香港得30%人住公屋

香港係小康階層最多
即係屋企層私樓斷供
現金資產就得100萬以下

投資其一
大把兩老未夠60歲仲有返工賺錢其二

香港就係大把呢類小康家庭
即係屋企層私樓/居屋斷供
現金資產就得100萬以下

上面我講嘅都只係後生一輩洗錢情況，到我而家結咗婚有細路之後先發現上面嘅其都只係實濕濕碎
一間普通私校幼稚園嘅家長個個都已經有錢到癲，講緊班家長睇落都只係30出頭，點睇都唔似白手興家

兩公婆35k 先有機

我同事3x頭，
聽佢分享返個仔幼稚園同學家長d開銷對我已經好誇張，只係普通學劵幼稚園

俾兩成上到車都贏啦，供樓大把人ok

想知道下 可唔可以講下

首先原來有好多full time mother，
得老公要返工，
但對生活質素係有要求嘅，
比例比我想像中多。

同事話佢地係好得閒咁“監察”校務，
樣樣收費都問到足，
但絕對唔係無錢，
而係為問而問。

細路每年生日會都要大搞，
年年都要去唔同地方，
過左今年生日會就開始諗下年。

我依d窮撚聽完滴汗。

完全唔明個男人要搵幾多先做到佢地嘅生活: 起碼都住藍籌屋苑，養車，養工人，夠膽生兩三個細路仲要讀私校，個老婆裝身扮靚 (有啲真係又後生又正，難怪可以嫁得好做少奶)，再加埋上面講果堆

講緊係有唔少呢類家庭，起碼我個細路返playgroup同幼稚園分別都見唔少

唔知點解d啊媽會咁無聊係到監察校務
義工黎

依家依個年代 應該越黎越多雙職家庭

梗係唔撚係啦, 好似大陸咁, 好野SHOW OFF, 唔好野收鳩埋埋炸

咪係, 統計處7成人揾萬幾蚊
事實係好難面對呢
FF 永遠好,吹水無成本

港嫖班仆街8~9千係金鐘上環返工取代WORK BALANCE唔做香港人

呢幾十年黎左好多新移...佢地D錢.....

大陸閪文化唔興比家用,
內地親戚個仔一成年,即轉佢仔個名, 自己仔女喎

有D 真係痴撚線, 隔幾個鐘POST 美食, 大魚大肉, 影得好GRAND

唔好用自己父母既心態去諗人地啦
唔係每對父母都當自己仔女係養兒防老既工具架

我本人唔洗交家用
我啲大學舊同學有大半都一樣唔洗，或者象徵式

經過上年同今年
相信更多人會唔介意使多D錢

呢個真，只不過將原本去旅行既錢洗左佢

咁玩股票同正經番工又冇衝突嘅人哋俾多份心機take risk去研究抵人賺
唔通人哋放工進修你又話佢唔正經番工咩

我見啲facebook、微信D阿太，每日就係影自己嘅富貴生活。 一日三餐，全部貴嘢、米芝蓮、要membership嘅club, 成日帶啲仔女去 吃喝玩樂、旅行、 高尚娛樂， 屋企又好似成日 要買名貴嘢嚟裝修， 啲仔女讀私校幼稚園 又好似成日攞埋曬啲唔知咩獎， 又係網上成日發佈教人 做人道理 及如何成為成功人士... 總之個個都好似上流社會、完美家庭一樣。

點解要洗咗啲錢， 唔留返個錢旁身？

講真，好睇點樣用錢
我屋企父母一家4口都返工，平均一個月加埋都10萬左右，但我父母每日都好慳，除左阿爸出面食飯消費比較多，基本上無咩其他支出，阿媽都係食公司飯(做餐飲) ，阿妹返工又帶飯，我自己就比較多消費會出去玩，一個月都係用3000到5000。
每個月計落屋企淨存款都8到9萬。
所以自然儲到一筆大首期可以再買樓
其實我見好多人屋企都係2老無做野，兒女要俾家用，咁樣真係好難儲到錢，屋企人都勤力啲個個返工真係唔難儲首期，前提係消費都唔好咁高
有時見好多住公屋嘅全家年年去旅行啦食好野，真係幾難儲囉，我而家成日叫阿爸阿媽對自己好啲買好少少嘅野佢地都唔肯，出去食餐飯都嫌貴，總之儲唔儲到錢真係睇性格，同埋有無好父母
講真，如果俾我生喺要俾好多家用 2老唔做野嘅家庭，我都一定買唔到樓，都係要靠父幹

一家4口 每月只係用1-2萬 好痴線
苦行

本身屋企供完，不過屋企人真係好慳，洗衣機，雪櫃用左十年我想幫換部新嘅都唔肯，話要等壞
我都係靠父母幹，所以我都同情好多同我收入差唔多甚至更多，但俾屋企拖累嘅人

好葡萄唔駛俾家用果班人, 由岩岩出黎做野開始計, 當你每個月俾3000, 一年就多人36000。當你依家30歲, 做左6-8年野, 其實已經比其他人多大慨20萬。留意我只係講緊家用, 所以好多人屋企只要唔駛你俾家用已經爭好遠

you only live once.

how do you know if you hadn't been dead?

by definition

then how was it defined if the definer hadn't been dead?

你起碼四人做野，父母未退休，當其中一個退休，真心壓力大

anything born before your life and born after your death wasn't you

想像唔到 每人每月洗3/4000係點

月入同你地差唔多（我+條女）
開支係你地3倍 但人數少一半

你地一年就可以夠首期買多層

define "you"
what makes you "you"?

你去旺角沙木尼/overlander就知啲人好捨得買裝備

香港地太多人管人閒事
人地有錢人地嘅事

都係睇物慾姐
你地搵得多洗得多都係正常
只要收入多，其實控制下消費，捱幾年都好快有一大筆首期
我第一層樓都係3年前買，本身諗住同屋企人借1球，我老豆一下拎5球出黎俾我
我自己返工6年唔使俾家用都只係儲到150萬，所以話好難買樓係大事實
無父母幹或者有經濟能力嘅身邊人一齊儲錢，基本上好難買到，就算買到都只會係5球樓下果啲

你以為中位數只係35000，殊不知香港有三成人口無正確報稅，大把人其實高收入自顧人士做生意等但政府查唔到，根本正確中位數應該高多好先真。

6年儲150萬, 即係平均一個月儲2萬, 手足你都幾高人工

3萬5 ......

供樓 + 工人姐姐 + 阿仔學費 + 課外活動
已經無左 3萬 5......
都未計其他衣食住行
但我覺得而家嘅生活都只係好基本

所以話生活指數真係好撚貴

其實唔拍拖無女就可以儲好多錢

人工都係3萬中，果陣無女無不良嗜好，無咩開支，毒撚一個，最多係使啲錢買模型
3萬應該只係一個很普通嘅人工，賺6位數嘅大把人，

冇女真係儲錢儲得好快。放假留屋企打完機就打飛機, 免費。如果有女? 睇一睇戲又起碼200, 買兩杯咖啡又100, 食個Lunch 又起碼300, 食埋餐晚飯又起碼500。出全日街坐底1000, 小弟我呢10年D人工就係咁樣月月清

咁係你同女朋友既選擇姐，市面咁多免費／低消費娛樂，又有幾多人飲一舊水咖啡，餐餐飯五舊水

“唔係真係好有錢就唔應該有娛樂/去旅行”
呢啲真係窮L思維
五六千都可以近近地去四五日旅行
而就算你一年慳五六千都唔會令你真正累積到財富

人既興趣/深刻體驗多數係後生個時積累
後生淨係慳錢
等到四十歲搵五六萬一個月
但你已經對世間事無仼何興趣
啲錢擺係度都無用

有D人工作就係為左老左可以生活得舒服D
而家唔生活等老左先生活

原來係咁 唔怪得啲 IG foodie 同打卡友越嚟越多嘢睇

係喎 2手大法好

啱呀 蘋果好似訪問過啲一個月唔夠20K 嘅毒男，一樣生存到

有幾貴呀！你唔買樓住公屋唔結婚唔生仔唔請工人就唔會冇左3萬5啦！生活指數貴你都講得出。

香港勞動人口有3,800,000
月入$40,000以上嘅都有兩成
即差唔多十個香港人有一個搵緊4萬以上
早10年買樓月供先7-8千，仲有3萬幾任洗
其實香港人好有錢

最屈機既係香港人搵得多之餘但亦有儲錢同投資既意識

你話搵一萬幾千儲唔到錢正常
但搵幾萬一個月果啲，冇乜邊個唔儲錢或唔投資

我一個月有7-8餐免費試食-》算少，
同埋返工約客食飯可以出公數。

平日玩行山、露營都唔洗洗錢，
裝備可以問朋友借，你最多可以只買個睡袋，
去迪卡儂買應該最平。

Staycation果啲=屈蛇
租間4人房訓6個人，
平酒店，除開一人1xx-2xx咋。

冇得去旅行，晚市又禁堂食，
你食得好少少都唔會用好多錢啦。

利申：有炒股，呢排玩正賺左個double，
啲錢都冇乜地方洗。

港大個位被判殺人既教授都講緊接近一億資產啦
而且好多用人層樓按去 新債cum舊債
依家還唔到? so? 之後先算, 可能聽日世界大亂呢.
做人今日唔知聽日事,
緊係享受左開心左先算啦

同埋你買市區舊樓, 表面上做左業主,
表面上你可以詰自己有幾百萬資產
但問題係, 你作為舊樓物業持有人,
你都可能要負起好多債務又或者潛在既法律風險/liabilities
個條數又點樣計啦

衫都唔想買
買衫除左比自己睇, 都係比人睇
依家都無咩機會出街

Sosad 小弟二十幾已經對世事無任何興趣
淨係想結婚 盡快財務自由 退休移民

屌你駛唔駛連續回5次洗版

手殘對唔住大佬

點知1000同埋會升職acting